1. DOM являє собою документ у вигляді ієрархічного дерева елементів, де кожен елемент є об'єктом. Об'єктна модель документа дає змогу розробникам створювати інтерактивні та динамічні веб-сторінки. За допомогою DOM можна додавати, видаляти та змінювати елементи документа, а також керувати їхнім стилем і поведінкою.

2. Властивість innerHTML використовують, коли потрібно маніпулювати HTML-вмістом всередині елемента, а властивість innerText - коли потрібно маніпулювати текстовим вмістом з урахуванням стилізації CSS та можливого виключення прихованих елементів.

3. Звернутися до елемента сторінки можна за допомогою метода:

- document.getElementById(id) - знаходить елемент за його унікальним ідентифікатором (id);
- document.getElementsByClassName(className) - повертає колекцію елементів, що мають заданий клас;
- document.getElementsByTagName(tagName) - повертає колекцію елементів із вказаним ім'ям тегу;
- document.getElementsByName(name) - повертає колекцію вузлів, що представляє всі елементи із зазначеним іменем;
- document.querySelector(selector) - повертає перший елемент, який відповідає вказаному CSS-селектору;
- document.querySelectorAll(selector) - повертає всі елементи, які відповідають вказаному CSS-селектору.
  З точки зору найкращого способу, це часто залежить від конкретних вимог. Використання document.getElementById(id) швидше при доступі до елементів за ідентифікатором (id).

4. NodeList та HTMLCollection є колекціями вузлів (елементів), проте NodeList є більш загальною і може включати будь-який тип вузла, в той час як HTMLCollection специфічно стосується HTML-елементів.
